強烈譴責TVB 半個世紀以來，鼓吹吃肉歪風

【強烈譴責TVB 半個世紀以來，鼓吹吃肉歪風】

明天(11月19日)是TVB開台第51年，它陪伴香港人超過半世紀，但遺憾的是，TVB仍每天鼓吹吃肉歪風，對生命極不尊重，影響香港人一代又一代的價值觀，現對TVB予以強烈譴責。

不難發現，幾乎每一套TVB的劇集都會出現尊貴的動物成為人類盤中餐的畫面，甚至把這些烹飪過程作劇集主題，如美味天王、金玉滿堂等。試想像，如果有一套劇集以烹飪人類作主題，甚至直接研究烹飪人類的技巧，相信這劇集必定遭社會責罵，甚至可能犯了廣管條例，需要立即下架。但為何研究如何烹飪動物則沒有問題？甚至近年有不少飲食節目，如美女廚房、都市閒情等，更是赤裸裸的把一個又一個動物的身體肢解、傷踐、放進熱鍋，甚至以評論的姿態或滿足的笑容放進口內、嘴饞、吞噬！這完全是物種歧視(speciesism)，對非人類的動物有不合理的偏見，香港政確對TVB多年來這些歧視行為表示極度噁心！

或許有些人會反駁，動物是動物，人是人，兩者是不同的！因此這不算歧視。然而，西方研究倫理學的著名哲學家Peter Singer曾說：「動物是有感受的活物，不是人類為了追求自身目的的工具。」他也說：「認為只因為人類是人類，因此人類較尊貴的想法是中世紀思想。」

香港政確認為動物是社會上的弱勢群體，我們希望香港的立法會議員關注，更要求TVB立即把所有牽涉到動物成為人類食物的情節刪減或下架，否則我們考慮會向平等機會委員會投訴TVB的行為涉及物種歧視。

最近(2018年)有新研究發現，植物葉子可以發出與人類相似的疼痛信號，以警告鄰近的葉子即將發生的危險。我們會密切留意有關研究，若肯定植物也如Peter Singer所說的「有感受的活物」，基於反對物種歧視的原則，我們也會倡議TVB所有節目停止播放有「食物」的情節，也會提倡新一輪的植物保護運動，簡稱「植保」。

進深閱讀：
【兄弟】劉穎鏇打死豬「沙包」戲惹爭議 救豬團體抨擊：好噁心

TVB新劇打豬屍極噁心

新研究：摘葉子會令整棵植物感到「痛楚」

不如我煮個麵你食

西方研究倫理學的著名哲學家Peter Singer曾說：「動物是有感受的活物，不是人類為了追求自身目的的工具。」

又係Peter Singer呢條痴線佬
除左食素嘅哲學，佢仲有另一篇文係講叫d人捐晒d錢，過住d minimal life就得

啲素食撚真係cls

【兄弟】劉穎鏇打死豬「沙包」戲惹爭議 救豬團體抨擊：好噁心

呢D先嘔心

on9

素食撚係好笑啲

香港政確呢個page好撚正

痴到咁，似假膠多啲喎

曲線黎

effective altruism

香港政確

個名改得幾好

邊有拳館有豬
tvb亂抄經典

抄都抄得垃圾過人

人地套戲好似有兜到，冇人用你呢個point

素食撚真係on9

我支持呀 tvb橫掂都一樣咁痴線

植保

最好辟穀

譴責埋香港大部分食肆未?
KFC主打賣雞做咩唔去個度抗議?

青山文學

老實講
美女廚房真係好on9 拎到生勾勾既海鮮係度俾啲囡囡撚 又唔係好笑
實俾人插啦 浪費食物又係度玩弄生命
Youtube d人都會加句 最後無浪費食物啦

打豬個個又係on9
會唔會拎條豬屍去拳館打呀？ 室溫條豬屍會臭架
套劇話個老豆迫個女要打100隻豬 打「林」左先俾返屋企
我初頭都諗係咪打肉個質感好過打沙包
原來唔係
咁拎人地條屍黎打咪變左好無謂囉
人地rocky都係雪房打啦

根本tvb就係on9
成日拎啲野黎玩
佢認真啲就唔會咁7 成日俾人diu 啦

強烈譴責素食撚半個世紀以來，鼓吹阻止其他人吃肉歪風

話動物有知覺就唔食得，而家連植物都好似有，班素食撚係咩諗住光合作用

點解套套都係男女主角一齊，係咪歧視同性戀

植保撚靠吊鹽水生存？

唔食動植物
淨係飲水？🤷🏻‍♂️

曲到圓
咁都有人負評？

一陣發現水有知覺就

連登有幾多人唔知道香港政確係假膠

tvb都有得賴
咁話返素食撚係邪教都得啦

打死豬都唔撚得
仲要唔係冇原因架喎
不嬲最撚憎cctvb，今鋪都屌唔撚落

個page明顯抽水 咁都畀人負皮

先到女權同環保撚搞到有聲有色

素食撚都要上水了

好多連登仔冇腦，唔睇內容，亂俾分

其實佢地咪正正係有人類較尊貴依個諗法
因為人類高級d而要有負擔，要保護好動物黎突顯自己高級

如果人類真係唔尊貴，根本唔洗有咁多道德
正正係人身份唔同先要有其他動物冇既道德

明明係高級曲線藝術
曲到圓所以睇唔明?

唔講以為鼓吹食人肉

講得好

高汁page

為生存而殺生唔係罪
係生物本能
一日未成仙
一日都要咁做

物種歧視

屌你老母，明顯假膠